黃營一直領先，氣焰不凡

發展到今天（11.18 星期一），這一場因反修例而起的大規模運動，終於到達關鍵拐點。雖然餘波肯定不斷，但可以預期將會步向衰敗。

黃營一直領先，氣焰不凡。坦白說黃營文宣出色、（中前期）組織嚴密、經常搶佔道德高地⋯⋯事實做得很成功。他們成功撕破了非常大量香港人的虛偽臉皮，把「反中」（簡直是「排華」）提上檯面。中學、大學生在一片黃海之中，其實沒有什麼「獨立思考」的空間，基本上一面倒「仇中」，他們以「真香港人」自居，感覺自己是「雞蛋」，反抗「暴政」和「高牆」，沈醉在浪漫與悲壯之間。另外，和眾多群眾運動一樣，黃媒、外媒、文宣大量渲染警察「濫暴」，成功取得不少年長市民的同情。我甚至觀察到很多一向奉公守法，平常斯文有禮的中產（他們是最受惠於香港的良好治安的一群）都可以變得面目猙獰、咬牙切齒大鬧「黑警」 - 所以說黃營的「洗腦」工作非常出色，這個不得不佩服。

加上勇武的加入，令人覺得事情升級，不會慢慢淡化；「五大訴求」、「解散警隊」、「香港人反抗」（之後點？）等較含糊的目標，亦較易讓人無需消化，容易接受；「無大台」的策略，也令政府無從入手。政府陷於挨打，警方也屢屢犯錯，前期黃營氣勢銳不可當。很多人覺得勝利在望（所以有所謂「勝利後煲底相見」之類的浪漫）。

不過成也勇武、敗也勇武。暴力讓人迷醉、權力讓人腐化，勇武漸漸失控。運動的目標與路線圖不明確，也讓更多人開始沈迷無意義的破壞；由砸店「裝修」開始，事情已經走樣。由於黃營鼓吹「核爆也不割蓆」，勇武更不受控制。過去一星期的無差別裝修、縱火、堵路、私了，已經踩過了太多人的底線。黃營口中的「港豬」還是人數不少的，他們最關心的還是「返工」。後來發生的黑衣人追打清路障市民、解放軍親民義助市民等畫面，更加把身份互換。從剛剛的這一個星期開始，黑衣人變了高牆、市民變了雞蛋。

中大的事件，加深了黃營內部矛盾。無大台，也就無強力的組織。順境時靈活應變 be water，一旦逆境就很容易崩潰。最後的「死守理大」這種策略錯誤，也只是步向敗亡的最後一根稻草。

外媒在這一個星期微妙轉向，文宣、黃媒力度離奇大幅減弱，不知道是背後有什麼無形之手。亦成為暫時的一個懸案。

這場運動，黃營是不攻自破。只要他們更嚴密、更克制、再提升文宣⋯⋯某程度上的成功是可以發生的。留意，我並不是說完全勝利。黃營的真正對手不是香港政府，而是中央。面對世界第二經濟體、第三大軍事強國、而且最近國內上下一心，要打垮中央才能獲得的完勝，基本上並不現實。

不過，這次黃營也獲益匪淺：明目張膽把「反中排華」拿上檯面、打破了香港人循規蹈矩守法的底線、開創了控制言論自由的系統性方法（起底、搞家人、欺凌、裝修等）、養成了一整代年輕人的仇中思想⋯⋯這些都是重要資本。餘波固然不會短期了結，下一波恐怕也會更難應付。

説到藍營，可說一無是處。由運動開始至今，基本上毫無組織。絕大部份普通人固然怕事、怕起底。做官的、有地位的權貴一律毫無責任感，騎牆。所謂”敢言“的藍營絕大部份是負資產，不受控制，多做多錯。文宣方面更簡直是 0 分。若不是有警隊、及背後的中央，政府已經倒台了幾個月。

今次藍營根本沒有勝，建制派支持度估計更進一步下跌。沒有被戰勝只是對手目標不清晰、自我犯錯，也因為大量的市民自發的支持「建制」（意思是兩害取其輕下，希望維繫現有的社會制度與和平，而不是民建聯之類的「建制黨派」）

香港建制一方的人才凋零、別有用心的賣國賊卻人才濟濟、善良愚昧的黃營與年輕人前赴後繼⋯⋯在背景的中央如日中天。中港矛盾加劇，香港前景堪虞。

推

推wt9?

星期六會有一個親子向嘅遊行，呼籲停止使用化學武器親子遊行

驕兵必敗

why share hk discuss post

吓 我同意佢分析喎
雖然唔認同佢立場

hkdiscuss
不推文

又係香討啲垃圾文
係啦係啦 年紀大等於智商800
講乜都啱啦 得未?

不推文回覆

不推文

俾大家作參考分析一下諗下下一步

ok

睇完都唔知up乜9

分析得咁差你都同意

拉，打飛機